Politique de protection des données
===================================

1La collecte de données à caractère personnel
---------------------------------------------

Lors de la création de votre compte et de vos commandes sur le site www.spartoo.com (ci-après dénommé le Site), SPARTOO recueille des données à caractère personnel. La protection de vos données personnelles est au cœur des préoccupations de SPARTOO , qui s’attache à l’amélioration constante de sa conformité au Règlement Général sur la Protection des Données (RGPD), ainsi qu’à la loi Informatique et Libertés n°78-17 du 6 janvier 1978 (LIL).  
Le terme **« données personnelles »** est défini par la CNIL comme « toute information relative à une personne physique susceptible d'être identifiée, directement ou indirectement ».

2Le responsable du traitement des données personnelles
------------------------------------------------------

Le responsable du traitement des données personnelles est défini comme une société déterminant les finalités et les moyens d’un traitement.  
Les données personnelles qui sont collectées sur le Site sont traitées par :  
  
**SPARTOO** Société Anonyme  
Immatriculée au RCS de Grenoble sous le n° 489 895 821,  
Dont le siège social est situé 16 rue Henri Barbusse 38100 Grenoble (ci-après : SPARTOO)  
  
SPARTOO a désigné un délégué à la protection des données personnelles (ci-après : DPO).  
  
Vous pouvez vous adresser au DPO par :  
\- Courrier électronique : à dpo@spartoo.com  
\- Courrier postal : SPARTOO - DPO -16 rue Henri Barbusse 38100 Grenoble

3Exemples de catégories de données personnelles collectées
----------------------------------------------------------

Quelles informations personnelles SPARTOO collecte-t-elle sur ses clients ?  
  
\- Informations que vous nous communiquez  
Nous collectons et enregistrons toutes les informations que vous nous communiquez sur votre compte SPARTOO. Vous pouvez choisir de ne pas nous communiquer certaines informations, cette décision pourrait cependant vous priver de certains de nos services.  
  
\- Informations collectées automatiquement  
Lors de votre navigation sur le site SPARTOO, nous collectons automatiquement certaines informations, notamment relatives à votre utilisation, votre interaction avec le contenu du site SPARTOO. Cette collecte intervient principalement via des "cookies".  
  
\- Partages de données avec nos partenaires marketing  
Sous réserve de votre consentement express préalable collecté sur notre site (via notre bannière de cookies), nous utilisons des outils de suivi (pixels, tags) fournis par des partenaires publicitaires tiers. Ces outils nous permettent d'analyser vos actions sur notre site afin de mesurer l'efficacité de nos campagnes et de vous proposer des publicités ciblées et adaptées à vos centres d'intérêt sur d'autres plateformes. Dans ce cadre, des données de navigation sont transmises à ces partenaires. Pour en savoir plus sur la manière dont ils traitent vos données et pour exercer vos droits auprès d'eux, vous pouvez consulter leurs politiques de confidentialité :  
par exemple  
Google : https://business.safety.google/privacy/  
Meta : https://www.facebook.com/privacy/policy/  
Criteo : https://www.criteo.com/fr/privacy/  
RTB House : https://techblog.rtbhouse.com/privacy-policy/  
  
Le traitement des données personnelles concerne notamment :  
  
\- L’identité ;  
\- Les données relatives au paiement ;  
\- Les données relatives à la transaction ;  
\- La situation familiale, économique ou financière ;  
\- Données de navigation ;  
\- Les données relatives au suivi de la relation commerciale : historique des commandes, informations liées au SAV, détail des commandes, les incidents de livraison, les réclamations, les échanges, les commentaires ;  
\- Les données relatives aux règlements des factures ;  
\- Les données nécessaires à la réalisation des actions de fidélisation, de prospection ;  
\- Les données relatives à l’organisation et au traitement des jeux concours, et de toute opération promotionnelle ;  
\- Dans le cadre de la lutte contre la fraude : justificatifs d’identités ou de domicile et la copie tronquée de votre carte bancaire ;  
\- Les enregistrements téléphoniques lors de vos appels au service client. (Vous avez la possibilité de refuser l’enregistrement lors de votre appel).  

4Finalités de la collecte des données
-------------------------------------

Pour quelles finalités SPARTOO traite-t-elle mes informations personnelles ?  
  
SPARTOO traite les données personnelles dans le but de fournir et d'améliorer ses services et l’expérience client.  
Ces finalités incluent notamment :  
  
\- Les commandes, la livraison des produits  
SPARTOO traite les données personnelles principalement dans le but de : traiter les commandes, de permettre la livraison des produits, de procéder aux paiements et de communiquer avec les clients s’agissant de leurs commandes, les produits, les services et les offres promotionnelles.  
  
\- La personnalisation de votre expérience client SPARTOO  
Nous utilisons vos informations personnelles afin de vous recommander des produits et des services qui pourraient vous intéresser en identifiant vos préférences et en personnalisant votre expérience SPARTOO.  
  
\- La conformité à nos obligations légales.  
Dans certains cas, nous avons une obligation légale de collecter et traiter vos informations personnelles.  
  
\- Permettre une communication optimisée avec nos clients  
\- La prévention contre la fraude  
Certains traitements de données personnelles nécessitent le recueil de votre consentement pour une finalité spécifique. Lorsque vous consentez au traitement de vos informations personnelles pour cette finalité déterminée, vous pouvez retirer ce consentement à tout moment et il y sera mis fin.  
  
Si vous ne souhaitez pas recevoir la newsletter SPARTOO, vous pouvez vous désabonner depuis l’onglet mes abonnements dans votre compte.  
  
Si vous ne souhaitez pas que nous utilisions vos informations personnelles afin d'afficher des publicités basées sur vos centres d'intérêts, il vous suffit de le notifier dans la section mes paramètres de cookies.  
  
Si vous souhaitez naviguer anonymement sur nos sites internet, vous pourrez le faire en vous déconnectant de votre compte et en désactivant les cookies sur votre navigateur.  

5Les catégories de destinataires des données personnelles
---------------------------------------------------------

Les catégories de destinataires de vos données personnelles sont :  
  
\- Les Services internes de SPARTOO  
L’accès à vos données à caractère personnel au sein de la société SPARTOO sera limité aux catégories de collaborateurs dans la limite de leurs attributions et en fonction de la finalité du traitement de ces données.  
  
(Les données que nous collectons peuvent être transmises à certaines de nos filiales et à certains de nos prestataires externes, elles concernent notamment : le traitement des commandes de produits, la livraison des produits, le traitement des paiements. Ces prestataires de services tiers ont accès aux informations personnelles nécessaires à l'exécution de leurs prestations et ne sont pas autorisés à les utiliser à d'autres fins et sont en outre tenus de respecter les lois applicables à la protection des données personnelles.  
  
\- Certaines données personnelles sont transférées vers un pays hors de l’Union Européenne. Lorsque nous transférons des informations personnelles à des pays ne faisant pas partie de l'Espace économique européen, nous nous assurons que ces informations sont transférées en conformité avec les lois applicables à la protection des données personnelles.  
Exemple : un contrat de sous-traitance avec une société domiciliée à Madagascar qui prend en charge une partie de l’activité du service client de SPARTOO ; Toutes les mesures et garanties nécessaires pour sécuriser de tels transferts ont été prises.  
  
\- Peuvent également être destinataires de vos données à caractère personnel les organismes publics, exclusivement pour répondre aux obligations légales, les auxiliaires de justice, les officiers ministériels et les organismes chargés d’effectuer le recouvrement de créances.  

6Les bases légales
------------------

Une base légale d'un traitement est définie comme l’élément autorisant légalement sa mise en œuvre, ce qui donne le droit à un organisme de traiter des données à caractère personnel. Les bases légales sont distinctes en fonction du type de traitement effectué :  
  
\- Le contrat : concerne le traitement de toutes les données nécessaires au contrat consenti.  
\- Le consentement : vous choisissez de communiquer vos données à caractère personnel en donnant expressément votre consentement qui peut être retiré à tout moment.  
\- L’intérêt légitime : l’intérêt doit répondre aux critères de légitimité, nécessité, et ne pas heurter les droits et intérêts des personnes dont les données sont traitées.  
\- L’obligation légale : Le traitement des données personnelles résulte d’une obligation légale.  

7Ensemble des traitements mis en œuvre
--------------------------------------

|     |     |
| --- | --- |
|     | **Gestion des clients** |
| _Finalité du traitement_ | Gestion de la relation commerciale, des commandes, de la livraison, du compte client. |
| _Base légale du traitement_ | Nécessaire à la conclusion et réalisation du contrat |
| Destinataires | Services internes SPARTOO  <br>Filiales  <br>Sous-traitant |
| Durée de conservation en base active | 3 ans \* |

|     |     |
| --- | --- |
|     | **Gestion des prospects avec et sans compte SPARTOO** |
| _Finalité du traitement_ | Constituer et gérer des fichiers de prospects, réaliser les opérations de prospection et de promotion des produits SPARTOO et partenaires. |
| _Base légale du traitement_ | Consentement |
| _Destinataires_ | Services internes SPARTOO |
| Durée de conservation en base active | 3 ans \* |

|     |     |
| --- | --- |
|     | **Lutte contre la fraude** |
| Finalité du traitement | Lutte contre la fraude |
| Données traitées | Justificatifs demandés dans le cadre de la lutte contre la fraude |
| Base légale du traitement | Intérêt légitime qui consiste à prévenir la fraude |
| Destinataire | Services internes SPARTOO |
| _Durée de conservation en base active_ | 6 mois |

|     |     |
| --- | --- |
|     | **Conservation des factures** |
| _Finalité du traitement_ | Conservation des factures |
| _Base légale du traitement_ | Obligation légale |
| _Destinataires_ | Services internes SPARTOO |
| _Durée de conservation en base intermédiaire_ | 10 ans à partir de la date d’émission de la facture |

|     |     |
| --- | --- |
|     | **Gestion des utilisateurs de ReSpartoo** |
| _Finalité du traitement_ | Permettre l’intermédiation entre acheteurs et vendeurs particuliers d’articles d’occasion |
| _Base légale du traitement_ | Nécessaire à la conclusion et réalisation du Contrat |
| _Destinataires_ | Services internes SPARTOO  <br>Filiales  <br>Sous-traitant |
| _Durée de conservation en base active_ | 3 ans\* |

|     |     |
| --- | --- |
|     | **Gestion des jeux concours** |
| _Finalité du traitement_ | Participation aux jeux concours, gain de lots, collecte de données prospects |
| _Base légale du traitement_ | Nécessaire à la conclusion et réalisation du contrat, consentement |
| _Destinataires_ | Services internes SPARTOO  <br>Prestataires commerciaux |
| _Durée de conservation en base active_ | 3 ans\* |

|     |     |
| --- | --- |
|     | **Gestion droits d’accès, rectification, opposition, effacement, limitation, portabilité** |
| _Finalité du traitement_ | Permettre aux clients et prospects d’exercer leurs droits quant au traitement de leurs données personnelles |
| _Base légale du traitement_ | Obligation légale |
| _Destinataires_ | Services juridique |
| _Durée de conservation en base_ | en base intermédiaire : 5 ans\*  <br>en base active : 24 heures s’agissant des justificatifs d’identité communiqués dans le cadre de l’exercice du droit à portabilité |

|     |     |
| --- | --- |
|     | **Conservation des données de paiement dans le cadre d’un paiement ponctuel (sous forme cryptée \[B-crypt\])** |
| _Finalité du traitement_ | Paiement ponctuel |
| _Base légale du traitement_ | Nécessaire à la conclusion et réalisation du contrat, Obligation légale |
| _Destinataires_ | Services internes SPARTOO |
| _Durée de conservation en base_ | en base intermédiaire : 13 mois à compter de la validation du paiement (Article L.133-24 du code de commerce)  <br>en base active : jusqu'à validation du paiement |

|     |     |
| --- | --- |
|     | **Gestion des cookies** |
| _Finalité du traitement_ | Envoi de publicités ciblées et établissement de statistiques |
| _Base légale du traitement_ | Consentement |
| _Destinataires_ | Services internes SPARTOO |
| _Durée de conservation en base_ | 13 mois post dépôt du cookie |

\* à compter de la dernière démarche active : clic sur un lien hypertexte, commande sur le Site, connexion au compte client, visite du Site.  

8La durée de conservation des données personnelles
--------------------------------------------------

Pendant combien de temps conservons-nous vos informations personnelles ?  
Nous conservons vos informations personnelles pour une durée nécessaire à la réalisation des finalités pertinentes et à la réalisation d'obligations légales comme par exemple des obligations fiscales ou comptables, ou pour toute autre durée qui aura pu vous être communiquée.  
  
Pour un même traitement les données personnelles suivent plusieurs phases de conservation. Selon le type de traitement et sa finalité les durées de conservation diffèrent.  
\- La première phase de conservation est le stockage en base active. La conservation est fonction de la réalisation de la finalité du traitement qui en justifie la collecte. Les données sont accessibles aux services opérationnels qui sont en charge du traitement.  
\- La deuxième phase est l’archivage intermédiaire. Les données collectées ne sont plus utilisées pour atteindre la finalité à l’origine de la collecte, mais elles conservent un intérêt administratif, comme par exemple la gestion d’un contentieux, d’un impayé, ou leur conservation est autorisée ou requise par la loi. L'archivage intermédiaire est réalisé dans la limite des durées de prescription applicables, ou conformément aux obligations légales de conservation. L’accès à ces données sera restreint à une liste de collaborateurs de la société Spartoo dûment habilités.  
\- Après cette phase d’archivage intermédiaire, vos données seront anonymisées.  
  
Pour déterminer la durée de conservation de vos données il est nécessaire d’en définir le point de départ. Conformément aux préconisations de la CNIL, ce point de départ est défini par la dernière action positive du client ou du prospect qui suppose une réelle démarche témoignant d’un intérêt pour SPARTOO; par exemple :  
\- le clic sur un lien hypertexte,  
\- une commande,  
\- la connexion au compte client  
\- la visite sur le site.  

9Sécurité
---------

La société SPARTOO prend toutes les précautions utiles pour préserver la sécurité de vos données à caractère personnel.  
Elle assure des mesures de sécurité physiques, électroniques et des procédures de sauvegarde en rapport avec la collecte, la conservation et la communication d'informations personnelles de clients. Ces mesures peuvent se traduire notamment par la sollicitation d’une preuve de votre identité dans le cadre d’une demande de portabilité de vos données personnelles.  
  
SPARTOO procède notamment au cryptage, à la pseudonymisation et à l’anonymisation des données personnelles et met en œuvre une politique de gestion du mot de passe contraignante.  
  
La société SPARTOO utilise un registre de traitement des violations des données, conformément aux articles 33 et 34 du RGPD et s’engage à prévenir toute violation de données, à réagir de manière appropriée, et à notifier les violations auprès de la CNIL et des personnes concernées dans strict respect des délais instaurés par le RGPD.  
  
SPARTOO rappelle en outre l’importance de se prémunir contre l’accès non autorisé à votre compte client et du caractère confidentiel de votre mot de passe.  

10Cookies et autres traceurs
----------------------------

Afin de permettre à nos systèmes de reconnaître votre navigateur ou votre appareil et de vous fournir les services de SPARTOO nous utilisons des « cookies » ainsi que d'autres technologies similaires de suivi, telles que des pixels et des tags (ci-après les "cookies et autres traceurs").  
  
Ces "cookies et autres traceurs" sont mis en place dans le but de mieux vous servir.  
Nous mesurons le nombre de pages vues, le nombre de visites, ainsi que l’activité des visiteurs sur le Site et dans les communications par emails, ainsi que leur fréquence de retour. À cet effet, nous utilisons la technologie des « cookies » ainsi que d'autres traceurs. Un cookie ne nous permet pas de vous identifier. De manière générale, il enregistre des informations relatives à la navigation de votre ordinateur sur notre site (les pages que vous avez consultées, la date et l’heure de la consultation, etc.) que nous pourrons lire lors de vos visites ultérieures.  
  
Les données collectées par les cookies sont uniquement et strictement destinées à un usage interne et ne sont jamais transmises à des tiers. L'utilisation de cookies et autres traceurs, propres ou tiers, n'étant pas nécessaire au fonctionnement du site nécessite un consentement exprès de votre part.  
  
Vous pouvez manifester votre consentement ou vous opposer à l'utilisation de cookies en paramétrant votre navigateur de manière appropriée. Reportez-vous pour cela aux guides d'utilisation de votre navigateur.  
  
Certains cookies et autres traceurs, appelés "cookie de publicité" nous permettent de suivre votre navigation et enregistrer les produits vus, puis dans un délai maximum de 90 jours de vous présenter des bannières publicitaires en rapport, ou non, avec votre navigation passée. Ces cookies sont liés à votre profil internet (mais ne permettent pas de vous identifier). Ils requièrent également votre consentement exprès de la même façon qu'indiqué ci-dessus. Si vous ne désirez pas ou plus recevoir ces "cookies de publicité", cliquez sur le lien ci-après:  

11Droit d’accès et de rectification
-----------------------------------

Conformément au règlement UE 2016/679, vous bénéficiez de plusieurs droits, à savoir :  
  
\- Un droit d'accès, de modification, de rectification et de suppression des informations vous concernant.  
\- Le droit de demander la portabilité de ces informations.  
\- La possibilité de vous opposer au traitement de vos informations personnelles ou de nous demander de restreindre le traitement de vos informations personnelles dans certains cas.  
  
Vous pouvez également adresser vos demandes :  
\- par courrier électronique : à dpo@spartoo.com  
\- par courrier postal : SPARTOO – DPO - 16 rue Henri Barbusse 38 100 Grenoble  

12Droit d’introduire une réclamation auprès d’une autorité compétente
---------------------------------------------------------------------

Vous disposez en outre du droit d’introduire une réclamation auprès de la CNIL :  
https://www.cnil.fr/fr/plaintes

13Evolution de la politique de protection des données personnelles
------------------------------------------------------------------

La présente politique de confidentialité est susceptible de modifications, compte tenu notamment des évolutions législatives et règlementaires.
